未講明證書標「中文授課」 學生告清大欺詐

清華大學遭學生控告欺詐！18名於2016年6月報讀清大與澳洲國立大學合辦的管理碩士課程的學生，一心打算畢業後拿着畢業證書去外國移民或深造，惟有該課程的學長、學姊於2017年7月畢業時，發現學位證書被加上「Undertaken in the Mandarin language」（中文授課），認為將嚴重影響在海外發展或就業。學生批評校方在他們入學時已知證書會寫明此字句，卻沒有履行義務告知，要求每人賠償10萬元（人民幣．下同；約12.6萬元）。

該18名學生於2016年6月收到課程錄取通知書和繳費通知，並於同年7月簽署《接受錄取聲明》，成為該碩士課程的第18期學生。惟2017年7月，該課程的第16期學生畢業時，發現學位證書上增加「中文授課」字眼，意味着第18期學生將獲得的證書亦會標示此字眼，這將降低證書的認受性，影響學生移民、海外再深造或工作任職等。

據了解，澳洲於2015年10月頒布法律文件，規定非英語授課的課程或資格證書考試，須於2017年1月1日在證書和成績單上標明授課語言。代表18名受害學生的律師指，校方在宣傳和招生過程中不但沒有履行告知義務，而且故意隱瞞事實，令學生陷於錯誤認知，違背自己真實意思。

經過多番交涉後，清大僅向第20期的學生履行告知義務，讓學生選擇退費或繼續學習，對於第18期學生卻未給予妥善處理，學生因此委託律師向學校提告，並索取賠償。

寫事實都要告，其實邊個想欺詐在先？

不過都好，而家全世界都知你個master 一文不值

支那仔英文差
用中文讀又唔認

你是不是中國人？！用普通話讀有什麼問題？！

俾人知你用偉大嘅蝗語讀好失禮你咩？

全世界都要學普通話，而家整埋落證書都唔滿意？你係咪中國人？

唔係侵個孫都爭住學中文咩？
咁威威怕咩寫喺證書呀

唔係喎
五毛狗話普通話愈黎愈重要架喎

就算英文唔差，但知道用中文讀比人睇唔起

btw, 佢唔寫人地咪又要佢prove 係用咩授課

五毛呢？

是不是中囯人

崇洋 拖去勞改

普通話授課好失禮
反浸大學生個班廢人肯出黎答未

支那人都唔要普通話
點駁呀

正式宣佈
所有五毛生性病落地獄

又話中國好
點解會想移民

普通話唔係世界第二大語言咩
一帶一路語言優勢
支那強大了連澳洲總理美國總統個孫女都講普通話喎
咩叫普通話呀？普世通行語言呀

【文匯網訊】 大文傳媒集團全媒體新聞中心綜合報道，香港中文大學日前舉行本科生開學禮，有人未經校方許可，私自於校園多處地方懸掛「港獨」宣傳品，大學的保安人員遂將之拆除。昨日，校內又出現寫有「拒絕沉淪 唯有獨立」的宣傳單張，一名內地女學生出於義憤撕下單張，兩名「港獨」學生見狀即刻上前阻止。

女生表示聽不懂廣東話，繼以用流利英文回應稱：「民主，就是你可以貼上去，我也可以撕下來……我也是學生之一，這也是我的民主墻。」簡直完美KO!

呢個po唔見哂班五毛狗

普通話 啪啪啪

環球時報：普通話好失禮你？你係咪想搞港獨？

而且故意隱瞞事實，令學生陷於錯誤認知，違背自己真實意思。

咩真實意思

這將降低證書的認受性，影響學生移民、海外再深造或工作任職等。

而家澳洲畀你用外國語言讀都可以拎到學位，已經夠晒包容啦
仲諗住用張cert嚟招搖撞騙 等人以為你真係海外留學 有英語學習經驗？
大唔大貪咗啲呀